# Какую сферу деятельности регулирует Воздушный кодекс Украины.
## Статья 2. Сфера действия Воздушного кодекса Украины.
Воздушный кодекс Украины регулирует деятельность пользователей воздушного пространства Украины с целью удовлетворения интересов Украины и ее граждан и обеспечения безопасности авиации. 
Авиация как отрасль - это все виды предприятий, организаций и учреждений, деятельность которых направлена на создание условий и использование воздушного пространства человеком при помощи воздушных судов. 
Действие Воздушного кодекса Украины распространяется на всех пользователей воздушного пространства Украины в части, их касающейся, как на территории Украины, так и за ее пределами, если законы страны пребывания пользователя не предусматривают иного.


## Статья 3. Государственное регулирование деятельности гражданской авиации Украины.
Государство осуществляет регулирование деятельности гражданской авиации через Министерство транспорта Украины, соответствующие органы авиационного транспорта Украины по таким направлениям: 
- обеспечение развития гражданской авиации; 
- надзор за безопасностью полетов воздушных судов; 
- сертификация, регистрация и лицензирование; 
- регулирование использования воздушного пространства и обслуживания воздушного движения; 
- обеспечение поиска и спасание воздушных судов, которые терпят или потерпели бедствие; 
- защита авиации Украины от актов незаконного вмешательства в ее деятельность; 
- научное сопровождение деятельности авиации и обеспечение ее безопасности, который осуществляется как отраслевыми, так и межотраслевыми научно-исследовательскими организациями и авиационными предприятиями; 
- содействие внешнеэкономической и международно-правовой деятельности гражданской авиации. 
По решению Министерства транспорта Украины возможно объединение усилий и проведение работ в отмеченных направлениях с органами других государств с целью разрешения вопросов более качественно и с меньшими расходами.